\documentclass[zihao=-4]{ctexart}
\usepackage{bucttaskbook}

\buctsetup{
	%%%%% 各选项之间不要留有空行，并以西文逗号“,”分隔 %%%%%
	% 论文的中文标题
	ctitle		= {BUCTthesis 任务书示例文档},
	% 作者姓名
	cauthor		= {张三},
	% 班级
	class		= {某某1024},
	% 学院
	school		= {材料科学与工程学院},
	% 专业名称
	major		= {高分子材料与工程},
	% 导师的姓名与职称
	supervisor	= {李四教授},
	% 专业负责人姓名
	msupervisor	= {王五},
}

\begin{document}
\begin{taskbook}
    \taskinfo		% or use `\taskinfo*' for less lines.
    
    \taskitem		% 1.设计（论文）的主要任务及目标
    大学之道，在明明德，在亲民，在止于至善。知止而后有定；
    定而后能静；静而后能安；安而后能虑；虑而后能得。
    物有本末，事有终始。知所先后，则近道矣。
    
    古之欲明明德于天下者，先治其国；欲治其国者，先齐其家；
    欲齐其家者，先修其身；欲修其身，先正其心；欲正其心者，先诚其意；
    欲诚其意者，先致其知；致知在格物。物格而后知至；知至而后意诚；
    意诚而后心正；心正而后身修；身修而后家齐；家齐而后国治；
    国治而后天下平。
    
    自天子以至于庶人，壹是皆以修身为本。其本乱而未治者否矣。
    其所厚者薄，而其所薄者厚，未之有也。此谓知本，此谓知之至也。
        
    \taskitem		% 2.设计（论文）的基本要求和内容
    古之学者必有师。师者，所以传道受业解惑也。人非生而知之者，孰能无惑？
    惑而不从师，其为惑也，终不解矣。生乎吾前，其闻道也固先乎吾，吾从而
    师之；生乎吾後，其闻道也亦先乎吾，吾从而师之。吾师道也，夫庸知其年
    之先後生於吾乎！是故无贵无贱无长无少，道之所存，师之所存也。
        
    \taskitem		% 3.主要参考文献
        \begin{bibenumerate}
            \item 北京化工大学教务处. 本科生毕业设计（论文）撰写规范 [EB/OL]. 2018[2020-04-08]. \url{https://jiaowuchu.buct.edu.cn/2018/1009/c515a22046/page.htm}.
            \item 刘海洋. \LaTeX\ 入门 [M]. 北京 : 电子工业出版社, 2013.
            \item MITTELBACH F, GOOSSENS M, BRAAMS J, et al. The \LaTeX\ Companion[M]. 2nd ed. Reading, Massachusetts : Addison-Wesley, 2004.
            \item 
        \end{bibenumerate}
        
    \taskitem		% 4.进度安排
        \begin{table}[H]
            \centering
            \begin{tabularx}{.95\textwidth}{p{1.5em}|X|p{6em}}
                \hline
                        & 	设计（论文）各阶段名称		  &		起止日期	\\\hline
                    1	& 								&				\\\hline
                    2	&								&				\\\hline
                    3	&								&				\\
                \hline
            \end{tabularx}
        \end{table}
    \end{taskbook}
\end{document}