%% 第一章--chapter1.tex
\chapter{欢迎！}
\section{概述}
BUCTthesis是北京化工大学本科毕业论文的 \LaTeX\ 写作模板，本文是模板的使用指南，
它是由该模板编译而成的。本指南的目的在于帮助北化本科毕业生掌握此模板的使用方法，
从而写出符合北化\href{https://jiaowuchu.buct.edu.cn/2018/1009/c515a22046/page.htm}%
{《本科生毕业设计（论文）撰写规范》}（下称《规范》）要求的毕业论文。

本模板为中文论文模板，暂不支持英语专业的论文写作。
内容范围仅限于毕业设计（论文）文本和毕业设计（论文）任务书，
且不含论文封面（即从诚信声明到附录的所有部分）。
除任务书之外的非毕业设计（论文）文本部分，
如开题报告、中期检查表、评阅意见表及其说明、评分手册与优秀毕业设计（论文）简介等不在其中。


本写作模板基于\CTeX{}的book 文类，默认编码为 UTF-8。本模板已在Windows\ 10(64bit)操作系统下，
\TeX\ Live 2020 发行版，使用 XeLaTeX 引擎编译通过。
限于作者精力和水平，模板未在Mac OS和Linux系统下测试，故不能保证其可行性。
由于此模板的参考文献使用\BibTeX{}，所以完整的编译链为：
XeLaTeX $\to$ BibTeX{} $\to$ XeLaTeX{} $\to$ XeLaTeX{}。
为检查编译环境，请在开始前对模板的主文件 \file{main.tex} 执行一次全编译，若无报错、无警告则合适。

\subsection{免责声明}
请您注意，至本文档编译时，北京化工大学教务处仅提供《规范》而未对本模板做任何测试或授权。
模板作者自当尽力，但限于软件等各种因素，由本模板生成的文档可能仍与要求有所出入，
故不保证审查老师对格式不提意见。在开始使用之前，您同意，任何由于使用本模板而引起的论文格式审查问题
均与本模板作者无关。

\subsection{开源说明}
本项目遵循~\href{https://www.latex-project.org/lppl.txt}{\LaTeX\ Project Public License} 1.3c
或更高版本，代码托管于 \href{https://github.com/Miracle0565/BUCTthesis}{GitHub} 上。对于模板的
任何问题或新功能需求请于此处提交Issue(s)。

由于模板建设尚在起步阶段，欢迎任何有兴趣的同学加入模板的开发工作。

\subsection{模板组成}
在表 \ref{tab:mainfile} 中罗列了本模板所包含的文件。
\begin{table}%[H]
	\centering
	\caption{主要文件}
	\label{tab:mainfile}
	\begin{tabular}{ll}
		\toprule
		文件（夹）名                & 简述	\\
		\midrule
		\file{main.tex}			& 主文件							\\
		\file{buctthesis.cls}   & 模板的文档类文件					\\
		\file{main.pdf}			& 示例文档《BUCTthesis 写作指南》，即本文	\\
		\file{thesisbib.bib}    & \BibTeX{}参考文献数据库文件		\\
		\file{myconfig.tex}		& 自定义配置文件					\\
		\file{chapter/}         & 各个“章”的源文件路径				\\
		\file{code/}            & 源代码的路径						\\
		\file{figure/}          & 插图的路径						\\
		\file{scanPDF/}         & 存放已扫描的封面等文件的路径		\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
以下是各个文件（夹）的详细介绍：
\subsubsection{\file{main.tex}}
主文件，用于组织文章结构。一般写作需要做的有：
添加论文相关的信息、增添正文和附录的各章节。
具体方式请参考第 \ref{chap:CodeIntro} 章。
编译此文件以形成 PDF 文档。
\subsubsection{\file{buctthesis.cls}}
模板的文档类文件，起到控制格式的作用。
\subsubsection{\file{myconfig.tex}}
用于自定义命令、装载宏包等。
\subsubsection{\file{chapter/}、\file{figure/}和\file{code/}}
这三个文件夹分别存放对应的文件，在第 \ref{chap:CodeIntro} 章会讲述如何将各个章节、
图片和源代码等插入至文章的相应位置中。
\subsubsection{\file{scanPDF/}}
用于存放扫描的PDF文件，可以根据需要插入和替换论文中某部分。具体方式见主文件的注释部分。

\section{一些编辑器的初始配置}
开始之前，最好能使用最新的 \LaTeX{} 发行版，使用旧版可能会有潜在的问题；
同时查看环境变量Path（此电脑$\to$ 属性$\to$ 高级系统设置$\to$
环境变量$\to$ 系统变量\,中），
请确保\texttt{C:/Windows/system32}\footnote{盘符 C 表示系统所在盘}位于其中。

以下仅介绍 Win10 系统下一些常用的编辑器的基本配置。
\subsection{\href{http://texstudio.sourceforge.net}{\TeX{} Studio}}
编译时选择\XeLaTeX{}：
\emph{选项(O)} $\to$ \emph{设置 TeX Studio} $\to$
\emph{构建} $\to$ \emph{默认编译器} 中选择\texttt{XeLaTeX}，
编译时会根据实际情况判断是否执行一个完整的编译链。

\subsection{\href{https://code.visualstudio.com}{Visual Studio Code}}
初次使用做如下配置：
\begin{itemize}
	\item 将\TeX\ Live 安装路径下的 \texttt{\dots /texlive/2020/bin/win32} \footnote{这里以\TeX\ Live 2020为例} 文件夹加入至系统环境变量中；
	\item 在\emph{应用商店}（Extensions）中下载扩展：\textsf{LaTeX Workshop}，
			其详细说明请参见\href{https://github.com/James-Yu/LaTeX-Workshop}{这里}；%
	\item 在\emph{设置}（Settings）中的搜索框输入 LaTeX，单击搜索显示的第一项
			\emph{在setting.json中编辑}，并添加\file{code/setting.json}的代码。
\end{itemize}
进一步的设置可以参考\href{https://github.com/EthanDeng/vscode-latex/}{这份文档}。
编译时，在工具栏中\texttt{COMMANDS}内\texttt{Build LaTeX project}选择所需的编译方式。
已配置默认编译为 XeLaTeX，且可手动选择完整的编译链。

若您偏好于其它的一些编辑器如 \href{http://www.lyx.org/}{LyX}，在线编译器如
\href{https://www.overleaf.com/}{Overleaf}，或是 \TeX\ Live 自带的 TeXworks，
因作者能力有限，无法一一介绍其配置及操作，还请在网上寻求更多帮助。